NPC theory: 食玩訓屙嘅行屍走肉 — 有幾多香港人係NPC?

舊post archive：
================================

大家有冇見識過以下情景：

近排西方網民發掘咗一份研究，話人類大概只有¼嘅人有 “inner speech” ，喺思想嘅時候會有自省嘅一把聲同自己討論。
Source:

延伸落去，即係有好多人其實根本平日唔會思考，一切嘅社交反應都係本能式條件反射。

呢個症狀嘅討論喺呢兩個月興起，衍生咗NPC theory呢個meme出嚟，基本上係話現今社會其實好似一個MMO咁，有好多「人」其實根本唔係人，而係一啲NPC，非玩家角色。佢哋只會跟住內定嘅programming運作，冇個人意志，而且對每件事嘅反應都係跟住個譜咁，就好似電腦遊戲啲NPC嘅dialogue tree咁。

當你嘗試去問一個NPC一啲佢個programming以外嘅嘢，佢就會出現問題，loop一啲錯誤信息。

有幾多人喺social media見過以下情景：

完全冇靈魂嘅post，完全估到嘅回覆，日日loop，Facebook如是，Instagram亦如是。

條件式反射嘅行爲，唔淨止喺社交網絡會見到。喺香港各個討論區，每逢有任何涉及政治嘅post，都會有人條件式反射咁「要返工，不了」。喺WhatsApp，每每都有人收到一啲「風」，就會唔理三七二十一，forward畀全世界。喺現實世界，每逢有突發嘢發生，好多「人」都會好似冇嘢發生過咁，繼續運作自己嘅內置programming。

讀緊呢段字嘅你，有冇接觸過呢啲NPC呢？
而你本人，又究竟係NPC，定係真正有靈魂嘅一個人呢？

留名學嘢

有時都會有把理性d既聲同自己分析下d事，但唔係次次都會，咁我係咩？半NPC？

淨係連登起碼一半係，嚟嚟去去都係嗰幾句，打出嚟根本冇經過思考

NPC memes好撚過癮玩到Twitter 癲撚咗咁ban人

西方例子：

細個會自己同自己講野/辯論下
大左太攰 個腦都慢曬

Twitter 最多 NPC...
Programming受創，所以ban人

班走塑環保撚

高質post

「長大成人」有好多時其實係「停止思考」「停止生存」嘅代名詞

我地可以點知自己唔係另一隻NPC? 就算我地有批判思考可能都係因為我地被program要去咁樣思考，咁其實同NPC有咩分別？

lm

左膠呢家好憎呢個MEME

Npc 梗係憎

有冇試過兩難/多難嘅矛盾抉擇？
有冇試過腦裏面有幾把自己嘅聲音喺到辯論取捨？
有冇理解過你每日都會做嘅嘢除咗最平面嘅錢/享受之外係為乜？

根據封鎖消息post同mtr政治工具post
答左你至少呢度有4000個NPC
入到去就like

個program咪dna 囉

【Fake news】用AI分析各外媒報道民族黨FCC演講，竟然Time嘅報道係唯一同環球時報差唔多？！

美領單嘢上咗TIME

根據AI分析，Time係fake news,share個班都係五毛

原來得四份一人會有把聲同自己傾計？

呢度啲回覆係咪都有 NPC

讀緊大學 身邊好多人都淨係食玩訓 上莊 去con day之類 完全冇諗緊個社會發生緊咩事 日日 ig po去邊玩／唱k 一講政治就 不了 唔知發生緊咩事 同樓主講既npc一樣 香港既未來

👆無限loop壞programming嘅例子

你又答我唔到點解要一邊話time係fake news,，一邊又用佢黎打飛機，只係條件反射咁話人programming,咁你係咪又係bot呀？

因為淨係抹黑陳浩天嗰個article先係fake news嘛
有冇睇過個post㗎你
Time magazine同期出過另外一篇article都係講FCC演講單嘢，個AI出咗冇問題㗎喎

你唔好成日loop機妖言惑眾，好嗎？以上嘅嘢講過㗎啦，你硬係要係咁loop返轉頭。唔好咁NPC啦。

呢個理論幾有趣，留名再睇深入討論

westworld

踢爆你就fake news呀？有bias同fake news都唔識分？咁ai分析新個篇係咪fake news？唔岩聽又妖言惑？咁似中共港共d譴責不實言論wording o既？ 其實你係咪口交部造信d bot黎架？

呢幾年開始會自己同自己討論
成日做下research 駁反自己
我以為自己痴咗線

圖係同MEME同一批?

留名待學

我思故我在

阿媽係女人既野俾個名佢就好似fancy啲咁

NPC

其實咁先正常

不如巴打講下有冇遇過NPC行為嘅經歷？

Bring yourself back online

其實連登都係咁
所有嘢不論時事娛樂感情post都靠正負評維繫
用2分法決定
然後其他人見邊邊多正/負評就投果邊
當然入面嘅留言都係同正/負評方向一致

你見好多熱門post都係極大量正評/極大量負評
因為好多人冇思考就直接睇本身個正/負評去投

港豬係正宗既npc

咁樣會唔會牽涉到從眾心態？

呢排我都開始意識到呢個問題

發覺做返自己嘅時間其實唔多
特別係面對其他所謂npc嘅時候

所以一個真係為討論而設嘅討論區係唔應該有正負評呢樣嘢
但係無辦法，近年social media化嘅後果，個個跟風

我哋係受有限嘅信息主導思想，除咗傳媒，我哋可以喺邊度得到正確資訊?

system.out.println(“高質留名 ”)

係咪毒撚先會咁 利申我有

Redpill

雖然係媒體主導
但唔代表你一定要聽曬佢講
要自己諗下到底媒體講嘅係咪成件事嘅全部
問下你自己內心嘅諗法
唔好人云亦云
唔一定飯來就要張口

舉另一個人
我係大學成日聽到啲唔同人是非
但到真係接觸到嗰個人又可能同人講嘅有分別

要根據你見到嘅同感受到嘅去決定

我有時做緊嘢都會
Auto pilot咁回應
真係要時刻反省一下究竟「做返自己」係咩意思

facebook 大把呢啲人

樓主講既野都有哂預設立場

其實你都識唔少redpill
不如開下post redpill連登啦

保險雞既NPC program就係含撚，中出，呃身家

咁講任何嘢都會有立場嘅，解釋得合理咪得

點解食玩訓屙就係一個npc?
你問佢食玩方面佢可能有好多把聲係佢腦入面同佢討論緊？ 咁如果佢既人生目標係係及時行樂呢？又唔得？
如果佢問你有關食玩既題目 你無自己既見解 咁係佢眼中 你又係唔係一個npc呢？

留名，由細到大都有咁嘅諗法

唔支持本土港獨=npc

香港10份1都可能冇

唔岩佢心水就係npc,fake news,幫佢留正評，讚佢就有主見。好彩佢都係網上打飛機咁大把，比佢有權力實好似日本赤軍咁玩埋d「總括」同「肅反」

唔係好明咩係另一把聲

我思考既時候，口唔會講出聲但腦入面會講出黎，咁算係自己既聲定另一把聲

定係要人格分裂咁，同是腦入面有兩把聲兩種思考模式，先係另一把聲？

樓主自己都可能係NPC
認為自己有批判思想嘅同時又覺得其他人冇
點解對方係NPC ? 因為佢唔鐘意政治 , D回覆又冇意養 , 心入面冇把聲同自己講野

因為呢D原因所以佢係NPC? 點為止意義? 用你嘅準則? 點解要關心政治? 世界原本冇政治,係人創做出黎,點解係準則? 因為你關心?
你心入面有冇聲同自己講野? 有呀. 你冇! 點解呀? 你又知我冇?
因為你唔關心政治! D回覆冇意義!
但我好關心我屋企人, 我隻狗, 我女朋友, 我D朋友, 但我對政治冇興趣!
唔得 你生存冇意義 因為你唔關心我關心嘅事!

所以 你對我黎講 只係一個NPC

只有同我同聲同氣 志同道合嘅人 唔會反駁我 先係 人
呢個世界可以反駁我嘅 只有我心入面把聲!!!!!!!!!!!!!
其他都係NPC 唔係人黎

理解政事係公民責任
只會飲飲食食享權不盡責就只係社會垃圾

正常架
亦都係一個人應該有嘅嘢
叫批判性思考

其實而家d 愛國廢老, 佢地既behaviour , 言論pattern 都一式一樣
你話係npc 又未必係
只能夠講物以類聚, 唔鐘意講道理, 一味聲大過人就當自己係岩既野蠻人o係呢個社會有好多

咁我都幾肯定有部分港獨派係NPC
因為佢地一見到異見，就諗都唔諗，搞三部曲

1: 大字標籤五毛
2: 同其他NPC一齊恥笑五毛勞改啦
3: Block鳩佢，收工

樓主好波

如果係經過思考之後唔關心果堆人算唔算npc?
即係幾年前見到反國教，雨革覺得有啲希望，
但係見到政府近年乜都夾硬黎而選擇唔理嘅人

又或者藍絲覺得撐共可以獲得更多利益，
有真普選可能會影響既得利益，又係咪npc?

屌覆漏咗
簡單啲嚟講
接收到一件事嗰陣
如果你係會係思考當中不斷比較唔同嘅立場同角度
搵到最合理或者最令自己信服嘅理由去支持或者反駁件事
而唔你係人講咩你就做咩

不過老實講好多嘅觀念已經係根深蒂固咗係自己思考嘅論點上
所以都要慢慢去改變一啲已有但唔合理嘅觀念

點解我係公民?
點解我天生就有責任?

OK 我有責任 我係香港人
但我唔盡呢個責任 SO...?
我唔理 我交底比你決定 你地鐘意點就點 我冇意見
出黎係咩結果都好 我到時會接受

我淨係隨自己所想
執行我生為一個人 有自己思想 所擁有嘅能力
鐘意吃喝玩樂就即管搵錢 去吃喝玩樂
政治麻煩就唔去理 it is OK

點解我係垃圾 你就唔係???????????????????

樓主呢d傻鳩將人地西方網路d中二病理論當係寶做影印機咁輸入，但又唔去思考入面d空洞性同犯駁性咪即係佢口中NPC。見人地打幾句野英文就幫哂人打飛機

淨係呢個po已經好多罐頭回覆

要自認垃圾我也無能為力

咁政治會唔會影響到你先？

又或者咁講
你對自己身份嘅認同可能只係停留係自己身邊嘅嘢
例如一個好仔女，一個好男朋友之類

而樓主同埋我就會認為自己都係呢個社會嘅一份子
亦都有責任的留意時事同就自己諗法提出意思
盡自己公民責任

btw你最尾嗰段可能曲解咗樓主嘅意思
佢係想提出問題同建議令更多人去反思
而唔係一味將自己諗法加諸係別人身上
並唔容許其他異己思想
可能只係佢表達嘅方式強硬咗啲姐
覺得要屌醒其他人

NPC只係會利用社會上通用既標籤去思考一個人或者一件事
例如港女=雞 上連登=毒 老人家=廢老 政府=權威
從來冇進一步既思考能力 只會直線思考 睇野從來只睇表面
一預到矛盾位就會loading error
剩係顧住最基本既生存需求就足夠
冇個人興趣 冇夢想或者目標
停留係個comfort zone而唔諗住再前進
人云亦云 唔諗下事實同報紙佬講既有冇出入
盲目服從權威 覺得權威就係一切
太多太多不能盡錄
而且係每一個階級都有呢種人
身邊太多呢種人係會感覺到一種無力感

又唔好咁偏激
每個人有自己嘅選擇

我都覺自己係npc,對於政治既野都好少主動思考

你咁就當答左????????????????

原來你都係NPC
一問得深入少少就彈一句 "要自認垃圾我也無能為力"
咁就完左條問題

你係唔係樓主口中果堆NPC?

同意
不過我覺得唔關興趣、夢想同目標事

都係既
但係見住啲人仲係中世紀思考水平就硬係覺得佢係冇目標既人
至少短期都要有

只要唔係人云亦云 有獨立思考 我覺得就可以接受
最怕見到啲人 乜野都唔諗 一味問其他人
你水鳩 佢都會照做果啲先好笑

我都冇咩目標

巴打 我睇你打呢段野 應該都係經過思考得出黎既結論
我覺得係好既
不過都係有問題

一個唔理世事(包括政治)既人
等於害緊自己同身邊既人
例如 當個政府剝奪緊你同你家人既權利
你做一個不問世事既人 that's not ok

我相信人鐘意吃喝玩樂係天性
而每個人都有自己既價值觀
我尊重呢樣野 但係唔等於我覺得係正確

因為你有思考既能力 你有權去控制自己做事
你咁樣做係叫放蹤自己

連登例子
見人考警察就屌到仆街
但從來冇人講得出 支持本土既人去做警察 點解係對香港弊多於利

呢個meme仲有第二個含意
之前kavanaugh提名個陣有個反左膠口號叫 Jobs not Mobs
跟住有人發現mob呢幾隻字母tun一格就係npc
所以啲左膠先咁嬲

同D小學老師叫個小一仔寫我的志願一樣

你嘅志願只可以o係 "消防員 , 警察 , 護士 , 醫生 , 老師 , 律師, etc" 呢埋野入面揀一個
你唔可以做旅行家 唔可以做乞衣 唔可以做小偷 唔可以做殺手 唔可以乜都唔做
D搵唔到錢嘅職業唔做得
其他人覺得冇出息嘅職業又唔同得
犯法嘅職業唔同得

標準答案

人係冇可能範範都深入研究
當你對某個topic認識不足，跟大隊其實就係最理性嘅選擇
好似Steve Jobs患胰臟癌，懶醒唔跟傳統療法走去搞咩另類療法，結果就耽誤治療時機衰撚咗
強如Steve Jobs尚且如此，何況港豬連登仔之流

有些人認為世界是電腦模擬遊戲，所以有NPC不出奇。

呢個po啲人點解咁快出黎起晒鋼
其實連登咪又係其中一個洗腦工具
一講女人 就話係雞係公廁
中間都無任何prove
加上由細到大 思考既能力都無被train
教育都係死背難讀 從來無思考過程
香港呢個要培養NPC容乜易

我個時諗過做賊
不過之後俾我老母屌
不過感覺上大多數愛國藍絲都係npc
多數冇咩思考能力
問多少少就暴躁

「我有責任，但我唔盡呢個責任 SO...?」
你都講到咁 仲有咩好討論？

我發覺樓主出親啲post都係回力標嚟

人各有志姐我覺得
冇目標都係一種目標黎
Sorry有少少玄

樓主成日都係開頭嘗試反擊，比人踢爆左唔夠講就當睇唔到/潛水/開新post,仲衰過仇阿達

駁唔到 落東鐵reboot算

連做咩都會有標準答案
Optional既野都可以分對錯
某程度上香港既填鴨式加長時間在校既教育都係害死香港學生既原因
感覺比例上npc比起外國高出十幾倍

個理論係有少少問題
但who fucking care
班左膠咁反感呢個理論咪即係證明呢樣嘢踩中佢地條尾
直接拎呢個理論黎攻擊佢地就得

咁又冇話咩駁唔到嘅
我都唔覺呢個npc theory有講過嘢
純粹係幫個阿媽係女人嘅現象命名姐嘛

真係有咁少咩

你地全部都係npc
得我係主角

System.out.println()...

System is a class... Should capitalise the first letter of class names in Java.

返工嘅時候為咗埋堆
真係會變成NPC人云亦云
有時唔敢表達個人思想

睇過人類行為報告話人步向中年

思想行為會步入固定模式

唔再容納新事物

D廢老廢中同d靜係識食玩訓既中小學雞啊港豬咪係

樓主有啲打稻草人，點解唔思考就係Npc?
大把人自主/樂於唔思考，點解一定要花時間思考你嗰啲所謂政治問題？
時間好寶貴，得閒我攞去玩唔好？

你知唔知佢問乜架

你呢個留言夠曬標準

>>一預到矛盾位就會loading error

喺連登成日遇到呢個現象

：點解你和理非呀？
：風頭火勢緊係和理非保存實力
：咁點解你又笑左膠泛民和理非呀？
：......五毛狗！

Good post

唔同意個標題
日日刻板式工作嘅香港人
先係真正嘅NPC
食玩瞓屙嘅廢青，反而仲多時間去思考人生大道理

懶醒

一致性偏見
從眾效應

要搵正確信息終究要花多時間先有結論
但人又想快速建立對事物印象

變左非黑即白係多數人想要

路西法效應

睇完篇文同圖

記起一本書其中幾句話

只能講人同人既分别，係比人同豬既分別更
本身不同既元素已區分人既思考同學習力

而根據成長，私人時間變少同腦細胞既衰退
好奇心既減少，自然唔想再分析咁多

特別城市人，單求用最短時間吸收最大量資訊

唔知同呢個現象有無關聯

呢個post 好正，留名

高質post
btw jummy kimmel 真係好撚煩

灰色係固定概念

黑同白之間唔一定灰色

我記得未發生傘運之前
我當時係覺得能夠令到警察變成本土民兵
先至係香港人最大嘅談判籌碼
可惜，係我2013年有呢個諗法時
警隊早就已經變咗質

有幾多人系睇間間茶餐廳部部電視機都長開播住既TVB

五毛犬不需要做野，上網就係工作，當然大把時間打字
但當用心望清五毛犬既留言，就知佢地打既都係垃圾為多

因為五毛犬本身現實就唔會有咩能力
所以就算時間多，都係顯得內容無力
而且你地逼住要跟從指令或一個方向
莫講話起底睇你地回應出po 既pattern
睇你地既回應, 甚至幾個account互相呼應
或出po既時機，想帶出咩既作用
就太容易估到
呢個都係低智力五毛犬好多時鬧出不少笑話既原因

五毛啲留言係copy & paste
玩funson嘅人其實係人格分裂病人
好似係咁

都關事

人個大腦本身渴求安穩同確定
你唔用自身意志否決大腦本能運作

都係變咁死款

所謂"另一把聲音講法"
應該其實叫蘇格底辯證法
不斷challenge自己 最終認知事實 企啱一個盡無可能挑剔嘅立場

總結：我無時間思考
你呢篇範文可以起個標題「Why I become an NPC」拎去貼堂

講緊大多數群體

你又講個體

巴打，我係聚言時報既UT
可唔可以轉載你既posts
contact me: redgreenblindness@gmail.com

真係冇試過自己同自己討論

留名

咁呢個post講既方向主要群體嘛

根本無群體會獨立思想

你講有d人/少數人鬼唔知

咁呢個就係單純辯證法
兩個人理性討論

自己單機辯證法 就係唔想畀人知自己弱智
單機咗先再同人討論

我由細到大都會自言自語 會講出聲嗰隻

講開本能，動物本能好多時同受教育過既人類
的確有衝突

如果唔係，最重要既性同暴力，成個社會本運作唔到

咁破解做npc, 即係做仼何決定前都最好內心讀一次，聽下會唔會有唔妥？

愈番工就愈變 食玩訓屙嘅行屍走肉

反而有亞氏保加症、自閉症前科既人，甚至精神病最冇NPC theory

《与摩根费里曼一起穿越虫洞》第六季6集全 【中英双字】 Through The Wormhole UP主: 末代农民

呢一集有解釋模擬人生理論與NPC的關係。

如果世界是一隻Sims遊戲，咁一定有大量NPC湊數，不可能人人是有意識的Player，否則電腦的負荷會太大。

飽食終日，無所用心，非人也

我覺得樓主有啲借題發揮 自我感覺良好
篇source充其量只係指出inner speech冇我哋以為咁普遍
但同樓主所講嘅NPC 理論有乜撚嘢關係？
仲要扯到去用黎屌左膠同港豬真係多咗
思考有好多種方法
verbal thinking只係其中一種 有助reasoning 同組織
但唔排除有人諗嘢係用抽象嘅方式
甚至開口自言自語思考
呢類人被問到一啲問題可能會hang機
唔識反映 我估只係因為佢哋唔似verbal thinking嘅人一樣隨時準備用語言表達自己
要load一load

會諗野geNPC都係NPC其中一種

你個比喻相反咗
全player嘅MMO先唔洗演算
全部係NPC先要逐個俾script佢
所以The Sims 3會咁lag
因為要演算晒所有NPC嘅行為

個人意見回應下

你講既係一般或工作量大既五毛，可能係youtube對應讚好中國既影片
就有一堆類同回應
如：
我的祖國，好多
支持中國
我是xx人，看到祖國強大，感動了

呢類洗腦式回應，或者係bot都唔定

但連登既明顯唔同
因為大陸都上到連登
連登不能回應太低能
也不能偏面愛國
要有爭論聲音，才顯得中央俾香港自主權
但同時又要制造香港人反叛，無理既局面，所以會見有d人好似痴線佬咁為反而反
而貶低香港，連登人都係為左顯示香港人一般好無知

琴日由一個著名五毛“十卜ching"漏洞得知佢係用速成,中共係香港地方請五毛應花費唔少請本地人

五毛一人多號，佢地既演釋就係人格分裂
好明顯係有意
但其實一般都市人都應有一定程度既人格分裂
網上，真實幾個性格好正常

唔理政治=NPC

了解自己個立場 背後驅使你有呢個想法嘅原因
等自己知道有無企錯邊

我諗樓主個theory係唔理個社會
只活係自己空間嘅人
咁即使做打工仔，都一樣係活係自己空間
只顧自己，頂多顧埋家人
其他人or個社會變成點就唔會理

識得唔理社會主流睇法明顯係player喎

社會上少人好有主見先正常

其實就算唔講政治
由最基本嘅自我存在意義講
會唔會根本有好多人無諗過自己點解會存在
或者存在嘅意義或者目的係咩
點解我係我
我自從開始有呢啲想法嘅時候
個腦開始有另一把聲出現

佢應該講埋唔識fact check,人地講咩就係既單細胞生物，你睇metoo開始時香港幾多女跟隊宣傳，歐盟白左收難民時既"refugee welcome"等等⋯

你問佢點解支持，都唔會俾到有力證據

呢個機制其實係自己檢查自己有冇出錯
或者會唔會誤信人而做錯事
做人其實唔需要「揀邊」
無論你揀邊一邊，都係跟別人嘅理論走
條友有錯，你嗰邊就會錯
所以，忠於自己，時刻檢視自己
由吾日三省吾身，進化到製造一個自我對答機制

analysis

我所講唔理個社會
係唔關心社會將來
只係顧自己同家人
簡單講即係自私撚

btw, 呢種想法係上一代人傳落嚟
好多都唔會fact check，唔會反思
一味講「大圍事，唔洗理」

你話香港好多NPC?根本唔係
根本成班扮npc,唔想理，扮訓既人點會叫得醒？

你點知自己唔係npc
如果樓主套嘢係work
咪又係npc
上網睇無聊嘢 仲得閒有心轉貼上連登
下次都係上網搵無聊嘢 再轉上呢

利申：npc

自由意志根本唔存在

是但啦，次次講認真野，對方就做npc ，咁不如是撚但真接收人皮好過

對付NPC嘅方法，就係自己變成NPC

簡單嚟講
NPC = 人云亦云嘅人
而唔係唔關心政治、社會嘅人
樓主只係用政治同社會嚟舉例

利申 好似係

自私撚明顯係有主見嘅人
唔會俾啲propanganda洗腦
點會係NPC

有時會自己口講嘢
之後自己腦思考

有fd見到
話我有精神病

可能真係有

angel beats

講到政治
試過同啲長輩甚至某啲同學討論Trump
得出嘅意見都好類同：
1. Trump癲嫁，遲早整死美國
2. 中國大撚把錢，驚閪

對於其他意見，佢地表示：
1. 人講你又信，啲新聞做出黎都得啦
2. Trump咁有錢，啲票分分鐘買番黎

由此，我覺得
同npc講野真係曬氣

啱
條路自己揀, 仆街唔好喊

自私只係人類追求生存，self defend 既本能.. 有思考既人先會對抗到貪婪同物慾。

事實係，香港政治，就係popularity contest，點解我要討好你班npc?

根本跟風嘅人同邊個黨無關
投侵侵就一定唔係人云亦云咩

最近我都察覺到自己有類似問題
同人傾計有時會不停用部分口頭禪
無經過思考
同埋好容易受人影響
好似樓主講果個例子咁
無左自己分析同質疑
努力改緊但無咩進展咁

自私又唔代表完全理智嘅

你有少少撈亂咗兩樣嘢

訪嚇 GET OUT

講開Trump，我嘅睇法係
Trump係生意人
佢最終都會屈服係蟲國之下
因為佢而家係用要脅手段
想搏蟲國俾好處佢
將政治變成生意佬傾生意
咁同強國呢啲「國家=大公司」嘅做法冇分別

而另一方面，Trump又想借北韓立戰功
(每一任美國總統都要打一個國家)
可惜，北韓依然受蟲國操控
金仔請示完習帝後，態度轉變
搞到Trump好冇癮

有時我覺得係轉數慢，當下求其答咗先或者唔應機，但隔一陣間就會諗到個答案/更加好既答法。

然而，多數人即使諗完，都唔會再補充
又或者，對方已經因為你hea答而走咗

整埋啲打稻草人嘅meme就覺得自己叻過人好有獨立思考

其實識得諗已經係好事
有人係連繼續諗落去呢step都無，loop咗model answer就完

樓上好多人用npc合理化自己唔關心政治

姐係呢
例子係個別
你自己識得思考嘅話，會Google一下，其實都有話the opposite side has NPCs as well嘅meme

要返工, 不了
你都未理解到啦
仲好意思笑人npc

其實一直都覺得香港人好矛盾
成日話返工不了 但係事實又成日鬧公司
我明 你話為咗生活無得揀
問題係香港生活艱難買唔到樓嘅源頭
一係香港老細垃圾
二係香港政府無撚用
唔去解決個源頭只會愈來愈比人欺壓
好似fg人工咁多年都停滯不前
唔會你勤力啲返工 啲老細就會改
係要你主動去反抗先有改變

我無用"歸邊"呢個term
唔知"歸邊"對你有咩特別嘅意義

我唔係叫人死撐一個立場
人應該有基本原則 認清事實 然後有原因先去企一個立場

然唔係首先有立場 然後揾理由去justify自己個立場

但係人有bias 好多時先有立場有睇法
但係一個理性嘅人
我覺得好應該要challenge自己個立場
認清知自己嘅基本原則

呢啲唔使盡信啦 如果唔係咪又係變npc

Npc發現

好多香港人都係
特別上得多Facebook 連自己都有d被塗毒左

讀返幾頁嘅回覆，個反應同西方一樣：
「你唔俾人思考完之後完全同意主流媒體文化嘅咩？」
「你先係NPC！」
「樓主xyz 」

第一個：其實你識思考，咪好囉，個post都係想咁啫。
第二個：冇需要起哂鋼。
第三個：

只為社會唔鼓勵思考
由細到大舉手發問老師當你煩人
質疑上司變左係搞事
人既適應能力好強
硬頸堅持有思想係好難生存
好多人有抑鬱就係因為思考過度而又揾唔到答案
醫既方法就係減少你思考

日日都有把聲問我個炒法岩唔岩 依個決定好唔好

利申 炒撚

唔好問，唔好提
咁咪冇問題囉

It doesn't look like anything to me

其一係老師啦
二係同學之間個氣氛，好多時問啲問題or答錯就會俾人笑，成個學習氣氛都好差

Words of wisdom

好有同感 啲同學出嚟做野之後
講啲野枯燥咗好多
好似見住佢地個靈魂慢慢死咁

話人類大概只有¼嘅人有 “inner speech” ，喺思想嘅時候會有自省嘅一把聲同自己討論。

我成日以為自己精神分裂多重人格

其實有真正思考過
都會有立場
叫人中立 其實係叫人唔好思考
係是非不分

搞到我層樓同你死過

其實npc好似羊咁
如果覺得自己係有意識
係應該去爭做牧羊犬
邊個贏佢哋就會跟邊個

唔係唔理社會就係NPC，N心C係講緊人云亦云嗰班，上面都有圖做例子，香港例子有某啲藍絲，問佢支唔支持政策佢點都話支持，問佢點解支持又答唔出

打擾晒巴打, 唔介意我問多次 #140 既問題嗎

其實，個表情係有意思
complex face同simple face
左邊唔用copy & paste，係畫唔返一樣
右邊，你度啱位，用間尺角尺就可以畫得返

所以，NPC永遠都係指一啲可以量產而冇獨立思考嘅角色
當右邊嘅人張口露齒時
佢嘅畫風亦同時變成complex face
因為佢個口，都係唔可以被重畫

仲有成班耶撚

經常出現呢個情況
甚至同個fd傾過人係為何而生
個fd係搭得上嘴，唔係NPC嗰啲

其實呢個MEME都係主要講緊美國班左膠 呢班友其實好關注社會 不過議題係人云亦云同埋新聞講咩就信

OK呀，你轉載囉
記得唔好節錄就得

我覺得要有個平衡點
我係瘋狂pro & cons不停分析
結果往往得個諗字做唔到決定

其實未必係npc
我諗8成人都係人云亦云
冇咩批判性思考
中國算唔算最多npc?

講美國左膠其實都只不過係近期嘅衍生
Unthinking NPCs呢個理論兩年前已經喺4chan講緊，嗰時係講緊一啲唔會理解點解自己會做一啲行為嘅人

收皮啦
到阻住你搵食嗰陣咪又係嘈嘈貢
信共慘黨都唔信你班友啦

覺得呢個理論似係一班自以為特別獨特既人諗出黎貶低非其族裔，用意係打飛機+眾人皆醉我獨醒咁
好似之前連登有d post係問有人人覺得自己係聰明但讀書唔叻/醒但唔用錯地方，然後成班連登仔跳出黎自認咁 感覺係唔想面對自己既平庸同失敗，而夾硬搵d "特點"出黎講
不過做人開心最緊要既
有人覺得食玩訓痾開心，又有人覺得否定平庸咁打飛機開心，個個人人生都唔同，自己揀啦

好眼訓多錯漏字自

思考,同自己講野
我以為好正常

呢個未典型Npc

其實我仲睇緊post嘅

matrix agent Smith

其實我個post當然係簡單化咗
個crux唔係「食玩訓痾=NPC」
而係「點樣達到行為」
之所以用「食玩訓痾」做例子，係因為呢個正正就係普遍香港人嘅default

通常講政治問題最終會影響到每一個人，然後反問佢地點解佢地可以唔理

跟住佢地就會hang機，然後話我唔理政治、我政治中立、政治唔關我事

最後繼續講旅行飲飲食食，好典型冇思考嘅人

由細到大，我係一個好鍾意「探險」嘅人，係我張眼中，任何事物都一定要經過我自己長時間探索先會作出定論。

我係唔會標籤任何人同事，不論啲咩係雞啊、咩男啊之類啦，因為我只信我自己嘅親身經歷或者調查，事關我發現「人哋講嘅」、「主流思想」搞到我成日中伏。

所以為咗保障自己，真係凡事親自查清楚先。

成個宇宙都只係simulator
接近邊界就會擴張 無限延伸

俾你講一講 突然發現自己好似有一段時間冇認真思考過 由唔知幾時開始

係呢個社會
我地又何嘗唔係d精英 權貴眼中既NPC?

但我覺得 自我意識呢樣野
應該係有程度之分
有d人會高d 有d人會低d

所謂既NPC 應該係自我意識比較低
行為同思想大部份時間都受潛意識同本能控制既人

所有野都係相對
每個人或多或少都有d思想觀念其實係冇批判過

例如 你覺得中國人好多都係NPC
其實都反映左你呢個觀念可能都只係人云亦云
你有冇係強國生活過?你接觸過幾多強國人?接觸過咩階層 背景?
你有冇係其他歐美國家生活過 接觸過其他外國人 然後同強國人比較?

香港政治上,好多人都係唔想煩,搵同自己理念相近,肯做門面功夫嘅就搵佢地代勞,鴿党出賣咁多次都仲係販民第一大黨就知

inner speech

係咪即係可以互相溝通既多重人格/精神分裂

食玩方面其實無咩可以思考 可以話唔洗思考都做得到
及時行樂唔算係一個目標而只能算係一種取態
有關食玩的題目，可以有咩見解？

complex同simple只係個畫風嘅叫法
實質上我已經解釋咗
背後係代表住有冇得被量產(mass produce)
係唔係special，係唔係individual

iPhone雖然複雜，但佢係可以被量產
只要跟住相同製造方式，係唔會出現太大變數

但人唔應該係咁
當一班人，被灌輸規距(rules)
而又選擇follow，唔去思考rules入面嘅bugs
等於失去自我思考能力，咁就算再複雜
都一樣可以被重現
NPC都可以係複雜，重點係可唔可以被量產化
係電腦範籌，呢種情況被稱為scripted

其實食都可以講究
例如湯羹 匙羹 唔同刀叉點用
食野會唔會諗自己擺咩入口

N唔NPC最重要個嗰人有冇思考
當然可能諗過真係覺得人都要死
不如玩完就算
但係依個決定至少係思考過

香港黎講，除左高權力既人同有錢人之外，仲有邊個唔係npc?

Yup
所以最棹忌其實唔係個行爲本身
而係背係冇思想
「係咁㗎啦」嗰種思維

香港愈高權力愈似NPC，跟足程式系統做反應

點先知道一個人有無認真思考

跟主流意見就等於係npc?

講到政治
試過同啲同輩甚至某啲同學討論中共
得出嘅意見都好類同：
1. 中共癲嫁，遲早整死香港
2. 香港大撚把錢，驚閪

對於其他意見，佢地表示：
1. 人講你又信，啲新聞做出黎都得啦
2. 香港咁有錢，中共無左香港唔得

由此，我覺得
同npc講野真係曬氣

PAIN: Personal, Abrupt, Immoral and Now

佢所講的食玩同你講的食玩有點唔同
佢的係只追求好食好玩以滿足肉體
例如排一個鐘買黑糖珍珠奶茶d港女

而你的食玩係會去了解食玩背後的文化
例如係餐桌禮儀，飲食文化
咁當然兩者唔可以混為一談

這需要比更多人見到

唔係咁黎踢爆人

難得連登有人會捉混淆定義呢樣嘢
好多時雙方都係各執一詞無限loop

我連玩GTA都鍾意扮NPC
慢慢行路 守交通規則

諗起入面嘅伯伯

我邊處講「只有香港人」呀

所以我地只係一羣npc都未定

是咪加個名xxx theory就會有道理d?

中二病theory,同d content farm

「加個名xxx theory就會有道理d」好似都有個名，唔知咩謬誤

的確係，好少人識得自省
用 "係咁架啦" 黎自我安慰咪唔洗面對問題，用駝鳥心態過活對庸人黎講係輕鬆好多既

「加個名xxx theory就會有道理d」呢個現象好似都有個名，唔知叫咩謬誤

樓上幾位會員做乜次次回覆嘅時間都好似夾定咁嘅

Are we human or are we dancer

乜你次次都係呢句

#ERROR

你搵下有邊幾次係呢句

所以魏晉班仕族唔洗做先得閒清談玄學， 歐洲就騎士精神， 因為有人養。
唔洗為兩餐先得閒亂諗野

開始退化成共匪想要嘅奴隸型npc
頂住唔好死

ig 直頭唔駛講嘢，影張相打卡攪掂。
幾乎個個人上傳D相都差唔多

香港班高官已經係npc啦

如果全世界人都無立場
諗下石器時代既人係咪全部坐係到 ？

梗係啦
人哋要walk the party line㗎嘛

中二病的共通點在於：渴望但同時亦不想被人理解/認同。

中二病在想法上面，有較多與叛逆期相同時期的「去社會化」心理狀態：

個人主義發達：不管表達方式的對錯，也不會去三思會不會對自己或身邊的人造成影響。

自我中心：覺得自己永遠都是正確的，不會接納他人的意見，和王子病、公主病一致。
過度自尊：會將「自尊」、「私隱權」或「尊重」等字眼掛在嘴邊，但實際上是為了掩飾自己的自卑。
幻想：活在自己的假想世界、想像自己有某些不為人知的祕密，以及認為自身有特殊力量。
叛逆：拒絕接受社會現實，反社會人格，不願認同自己，幫自己取名各種代稱，認為自己是特別的存在，殺人犯都有此特徵。

只要你接受到自己杯葛自己就得
我由細到大都唔合群
原因就係我諗野深層次過佢地
例如中學雞時期，啲同學玩/講啲野覺得好有趣，但我覺得好低能
結果就變左異類
出到社會啲同事成日懶friend
其實公事要做咪做
唔friend 我都係咁做
唔洗討好我
我都唔會走去討好人

戴住個面具做偽君子扮識撈其實唔難
不過成件事好柒
我唔會咁做
而照做嘅人就好易被同化做npc

以前高登op有都算
而家個個comment 都有

一唔啱聽就屈人做NPC

你正正經經搵幾本行為經濟學、社會心理學，甚至哲學書睇睇，都好過你求其歸納啲observations出黎9up啦屌

仲要作埋啲on9名

ig唔會係用黎講政治既地方 對牛彈琴

:你係五毛
:.........................

收下皮啦屌你老母，邊撚到抹黑佢呀

最可悲係地球上大部分人類都係弱智
傳媒可以控制到佢地
會自己思考嘅變成小眾
影響力細、權力少
人類係會因為不斷出現嘅弱智而自動走向滅亡
咁都算係natural selection
我地都阻唔到

IQ bell curve
有一半人類其實IQ低過100...

呢d post真係連登既精華黎
一堆loser上網劣鳩話自己懷才不遇
Label班現實成功既人係低等生物

其實只係想有咩大事可以間唔中story share下 幫手傳開去 點知淨係識share d 冇營養既野 個個story都差唔多 屌你老母

人哋講緊做人要思考，唔好條件式反射
你就扭曲成個post話係「懷才不遇」「連登仔loser」
跟住加一堆
Where's the logic?

如果呢個post得頭兩頁咪係囉

咁又唔係一定要show俾人睇自己關心政治先係關心政治既 ig個個都食玩訓架啦 我唔會齋睇人ig黎判斷人地係咪港豬npc etc....反正唔係樣樣野都要公開哂俾人知

樓主d謬論第一頁比人屌到第十三頁都只係敢選擇性覆同佢班中二病院友圍爐 不過岩o既，社會無一班中二病活係自己幻想o既人墊底，社會競爭點會輕鬆d

(you)

lol gay /pol/ logic

Lm

>gay

OMG stop being so homophobic you bigot.

I'm literally shaking right now. My grandfather was a gay Jew was died in Auschwitz. How dare you. I can't. I just can't.
#resist

資本主義就係生產npc

句嘢好熟口面
次次炒車都係呢句
「連登唔係一個人係一群人」

唔通連登係一個人咩
本末倒置

連登雖然唔係一個人，但係明顯係有所謂主流意見囉，點玩文字遊戲扣字眼都否認唔到呢一點

而係多次炒車事件係明顯見到幾千個活躍會員為代表嘅主流已經急速轉軚

寧願自己係NPC

特別係新來港班人 大約2X-4X個班最恐怖

有人就有主流㗎啦
問題在於每次有人講「抄車」都係話「連登仔抄車」（個人）而唔係「連登主流意見抄車」（意見）吖嘛
跟住次次就照譜咁「child登仔」「兒登仔」
所以咪回覆「連登係一羣人唔係一個人」囉

好支持樓主依D post
自從有左網絡，發覺人類兩極化左，唔係好，就係壞，唔係左，就係右
盡顯人類既羊群心態，慢慢統一成只有兩把聲音
好多人為左方便明白，將所有野歸類，但跟本依個世界唔係咁簡單.....

兩極化，然後就好多人唔經思考咁互相攻擊，又唔嘗試理解對方
想講，如果人類只係做到二進制既思考，咁電腦無擬比人類有用好多

我突然發覺，唔怪得之D人咁驚AI

404

>>問題在於每次有人講「抄車」都係話「連登仔抄車」（個人）而唔係「連登主流意見抄車」（意見）吖嘛

連登仔係一個群體嚟喎，點會係個人呀？任何一個正常人都會理解到「連登仔抄車」、「child登仔」、「兒登仔」全部係講緊個主流意見啦，唔係邊有人會咁蠢炸埋自己呀？

照你咁樣摳字眼法，唔通我話「中國人冇乜公德心」，你又要同我摳字眼同我拗係咪每一個中國人都冇公德心？好心咪咁肉酸喺度摳字眼豎稻草人啦

話人strawman
自己就「羣體」=「主流意見」咁strawman
唉

你打完有無睇過自己打過咩，細個學中文同邏輯真係好緊要，我用你邏輯打返比你睇

有人就有主流㗎啦
問題在於每次有人講「蝗蟲」都係話「中國人係蝗蟲」（個人）而唔係「中國主流行為係蝗蟲」（行為）吖嘛
跟住次次就照譜咁「支那人」「蟲國人」
所以咪回覆「中國人係一羣人唔係一個人」囉

你做咩又跟住我發言呀？樓主又要疑惑我哋做乜一齊出現喇

樓主用緊AI分析緊點屈毛

其實一班所謂反共嘅連登仔都係咁
有咩關於貿易戰嘅post就得啲 嬴國又嬴 嘅comment
一講軍力就中國所有嘢自動爆炸 解放軍淨係識摺被
真係有人回啲反對意見(五毛又好 真心膠又好)
唔會諗點回覆 一味咁得個鬧同講啲唔關事嘅嘢
到真係同人辯論可能連維園阿叔都拗唔掂

利申:我反共 支持民主 自由 同港獨 但連登真係太多豬隊友令到啲討論風氣愈嚟愈差同有營養

冇問題喎
「X係一羣人唔係一個人」個意思係「唔好一竹篙打死一船人」嘛
不無道理「中國人係蝗蟲」係一個generalisation喎

你將圖裡面既TVB改成連登可以應用係依道既大部份細蚊仔
因為事關佢地唔會自己望唔會自己思考 剩係會聽依道所謂既「主流意見」行
最好笑既係 就算昨天的我打倒今天的我都會照跟

你淨係想恥笑嘅
點解要咁畀心機回我呢
我次次assume good faith你都係咁

咁「連登仔好低b」夠係一個generalisation啦，冇竹篙打死一船人架喎

同樣道理一樣可以apply落中國人度，不嬲人係會受到主觀影響既生物，你唔鍾意咪「xx係低等生物」；鍾意咪「xx只係佔一部分、唔等於全部都咁樣」

generalisation=一竹篙打死一船人喎巴打

哦，如果你個generalisation係呢個意思嘅，咁姐係以後唔講得「中國人冇公德心」（=generalization=打晒十四億人），要講「中國人普遍冇公德心」咁先得喇啵

人對人類羣體嘅觀點尤其主觀
因爲冇可能絕對認識成個羣體嘅每一個人
但係抽離啲睇，就算係anecdotal嘅觀點，都有相對正確同相對錯誤
「美國人都係自我中心」同「印度人都係周街屙屎」係一個例子

我幾時變咗語言特警
係人都會generalise㗎啦
問題係人哋話你generalise（「連登仔係一羣人」）有啲人會起哂鋼呀嘛（e.g. 沙田you）

啱啱google完
npc meme上個月開始興起
直到今日啲傳統媒體先一窩蜂咁報道
幾耐人尋味

啱啱又話「連登仔xxx」咁樣講就姐係100%打晒每個個人，轉個頭又話「中國人xxx」咁樣講係冇問題，我唔做語言特警，你想點呀ching？

本身meme呢種潮流都係人云亦云
早排鬼佬興玩moth同spooly skeleton都好鬼無聊

唔會，估你係想表達依樣，可以話世界可以美好，人亦可以美好，但唔會唔複雜
雖然係美好越美，黑暗就越黑，光同影既道理，當物質有分別，就會有比較

我再講多個例子，當你人體溫度係37度既時候，你就永遠同0度差左37度，
你可以再熱D，但你同0度既距離就越遠，冇可能一樣

一係，你就係支持人類統一，依樣係我都支持，
所有人一樣想法，一樣經歷，甚至外表都一樣，咁依個世界就唔會再有差別
所有人都可以專心係同一樣野上面

Npc

仲有落車跳舞
年中都唔知車死幾多件

雖然我都會比人給個NPC印 但個諷刺幾好笑

printer

>轉個頭又話「中國人xxx」咁樣講係冇問題
你睇返我其實講緊乜先好冇

根本係社會上大把蠢人，所以你問乜佢都唔識答。

而聰明嘅人只有一小部分會關心公義，其餘因自身利益唔會道破問題。

你好，我叫尤吉歐
我嘅天命係要劈斷呢棵惡魔之樹

好比中學上物理堂係最體驗到呢個情況，有啲人先生教左佢一個定律十幾堂，佢對住相關嘅問題都唔識答。

泥沙俱下，你唔應該妄想人人都識是其是，非其非，所以先要有領袖，去帶動群眾，群眾唔識分析唔緊要，你識分析就得，你目標唔係要佢地分析，你係要佢地支持你。

噩夢：民主社會係點運作？
其實冇完全崩潰係奇跡
而歷史亦都證明「純粹賢君」係會崩潰收場

精神分裂

民主係制度，而須要達到呢個制度需要一名政治家，我諗你誤會左我講嘅野。

況且，現代民主制度只有短短百幾年歴史，未尚唔可以失敗。

有時仲會多過一把
覺得自己有啲精神問題

最可笑係有啲蠢人當自己係聰明人
有啲聰明人反而覺得自己蠢，未夠醒

每個人都係npc
我諗，dna可能已經編好咗我地嘅行為模式

dunning kruger effect

Yup，係需要政治家
但係都需要一班識分析嘅投票權擁有者

根本個社會好多野就唔輪到你去阻止/影響/決定

咁講，你都無投票權，要一班識明辨嘅人無用，你都無權揀。
後真相年代，最重要係appeal to emotion

有個fd自從嫁咗比警犬好似俾人洗腦咁
佔中嗰時佢間我點睇，我只係講咗句希望冇人受傷
就比佢屌9我話: 佢地係破壞社會秩序嘅人，用武力解決好合理！點解你咁都唔明，要支持佢地？

4chan

我想係個npc呀 咩都唔洗諗 咩都唔洗煩 跟住program走幾好 但係我做唔到

java

當回「用 linux」就會有 NPC 出現

簡單d講即係社會智障

自我對話

咁點解唔可以係"關心政治的人才是npc"?

識得疑惑係好事，但我認為"唔係NPC"應該係會關心身邊/同自己有關既所有事，
衣食住行，生理，心理，前路，定位，方向/取向，家庭，社會，世界

System

你同奶波魔算係我連登見過最npc嘅兩個會員

我都 NPC 咁冇人唔係 NPC 喎

呢個應該係我見過你第二個冇提linux嘅reply

呢一樣野要由返最原始既層面開始解構：
人如果可以淨係將思想建立係食完訓痾，即係已經脫離左努力只為「生存」，「活下去」既環境。
而「環境」既形成又同當時社會發生既每一件事息息相關，即係政治。
絕大部分人係社會生存，係有義務=有權利，而有義務無權利又有權利但無義務係唔合理既。

所以，人既目標如果係及時行樂，佢第一樣野就係確保佢所在既社會向住一個佢理想既方向前進。

人權，生活同自由，they are not free.
如果一個人既生活同自由係建立係其他人既努力犧牲爭取上面，即係呢個人係free rider。道德上有缺憾。

唔震乳呢

當你生活係敍利亞，你有屋企人？你有女朋友？你有一隻狗？
你係一pet屎咋戇鳩仔！

咁係你冇擴闊你既眼光，睇得唔夠多，產生既誤會

地球人同香港人之分別

係喎，唔記得咗佢添
npc冠軍呢條友攞硬

係一個地球上分物分類為人類的生命體

愈大愈覺得自己係npc

生物分類

其實係一個自由社會入面，有唔同諗法係好正常。
如果支持共狗係維護佢地支持者既核心利益，當然佢地會全力支持，亦唔可以話佢地錯。
只不過今日如果佢地既利益係建立係壓搾其他人身上，理所當然反抗者會應運而生。

所謂npc，應該係指果的無知，而只靠有立場既媒體灌輸話咩就係咩既人。人可以有唔同立場，但想脫離做npc需要擺脫現有被立場控制既媒體。

用一個例子，就係當廢老見到中興單野，第一時間就話中國有錢，乜撚技術都買到。而佢地從來無自己去研究過，背後有幾多技術禁運，研發累積，甚至乎連x86架構等等都唔知係咩就出黎吠。

媒簡單啫，你有呢個責任，你選擇唔盡呢個責任，咪準備交五險一金，食三鹿，打長春疫苗。

其實無乜野既，垃圾就應該食返垃圾，臭坑唔通出到鮮花？

地球人zoom得太近政治，仲Focus喺地球上得一點嘅香港
好易唔知做人為乜，然後咪人人都係咁，我都要係咁囉
眼光遠大嘅再睇埋世界政治去支持自己香港政治智識，人人都係政棍

人人，真係人？

食玩訓屙只係生物最基本需要
將食玩訓屙講到人生既全部既人，只同一人講自己只係某一種生物生存緊，唔係生活緊

其實睇咁耐得你先掂到個問題
「求解」同「不求甚解」已經爭好遠
如果一個人對政治無興趣而無知，而佢又謙虛而又深切理解自己既無知，進而唔評論，佢又點可能係npc呢？
嗰啲藍絲廢老同fb icon黄屍帶，先再似真正既npc

Doesn't look like anything to me

自己成日講自己論點講到一半會駁返自己

諗起兩隻字：懷疑

如果大家有興趣可以搵下一樣叫「哲學喪屍」嘅concept
前提係你唔係NPC的話

我諗點解啲人得返食同玩不理政事
好大原因都係做奴隸做得太多
大學生中學個陣操卷操到發誓大學要玩盡佢
成人返工返到個腦得返要返工不了
個個都比人奴役到唔想思考
比啲傳媒sum up嘅立場洗哂腦

＃ＳＹＳＴＥＭ ＡＬＥＲＴ＃
ＣＯＤＥ：８７１

我覺得自己開始無咁正常，好多時講野都唔合常理

人類根本就係虛擬世界裡面既NPC，被DNA呢個Programmer設定左限制

完全同意，我懷疑呢個post 有9成人都唔會認真睇篇文。睇完篇文章更加得唔出樓主既結論。樓主好多個post 雖然想指出一啲想見嘅洗腦技巧或者輿論操控，但其實歸根究底只係describe 緊一啲好basic 嘅野。

充其量樓主講嘅只係肯同唔肯思考，就係咁簡單，唔需要借用啲咩理論去增強自己說服力。

咩叫pristine inner experience, 樓主真係define 到解釋到？請指教

其實philosophical zombie呢個concept一早就有
NPC只不過係一個令到現金世代容易啲理解嘅包裝

我既諗法係所謂npc 係天生唔想諗咁多野 發展到成人之後 有哂既定既思考方式 例如政治係唔關我事 政治係麻煩野 見到熟人要打招呼 見到有人賣旗就比錢
因為人既cognitive 處理容量係有限既 好多人發展成反射神經咁 遇到同一樣野就做同一樣野 久而久之 咪好多野都同一個反應 生活亦都係咁 日日做同一樣野
前女友就係咁 叫佢諗野就會不了

呢排 8chan 搞成點

包裝好緊要
好多人就咁同佢講個道理，會「哦」「阿媽係女人」，就咁dismiss
但係用一啲比喻，例如「NPC」，就會主動咁思考、討論個背後意思

另外你問嘅pristine inner experience, 原文有講

總版長加咗個新feature，一個地區分版（i.e. 唔洗自己逐個版入），巴西班人已經整咗，但係我太忙未覆

而家先見到呢個咁鬼有營養既po

i am NPC
唔做NPC一定同人唱反調得罪人

如果無理解錯既話，有揀過已經唔算NPC
重要個位，係點解要咁做

我曾經同過高我2-3級非直屬上司既唱反調
正正就係討論私樓
佢話買樓冇得輸
我話未必,要考慮持貨成本,利息,經濟周期
仲要搬出黎住一闊三大
升左你未必賣左自住樓變租客

再有次同自己啊頭討工作細緻野
又係有衝突
而家大左諗諗下人云亦云好D

關咩npc事 只係太多野要理
世界太多突發野 咩事都會發生
自己d野都未搞掂
我覺得知道單野發生左已經係對自己用時間上係最大效率

其實同自己講野算係self reflection既一種，會有模擬反方駁自己，令自己既想法更完善

但如果hearing voice 就係思覺失調

Brave New World情節
資訊過多，人類自己選擇唔理得咁多

Corgito ergo sum

多謝連狗及其爪牙

就係想問你點理解所謂pristine inner experience. 當researchers 都話當中有好多不確定性嘅時候，係咪應該直接運用去解釋某d情況？

就好似記者訪問科學家個場圖咁，發現左些微現場就話可以時空旅行，咁樣嘅思維唔夠嚴謹。

我會話其實都係妖言惑眾，只不過企係唔同立場 當然啦，唔追求嚴謹嘅科學只追求包裝嘅話係無咩問題嘅。

當然連登出post唔會咁100% academically rigorous啦
趕客咩

樓主唔去批判下連狗及其爪牙所作所為？

身邊都有唔少有腦但唔思考既人，除左錢同女外好似咩都唔關佢事咁。但有人曾嘗試去屌醒佢地，只會令佢地更反感。

其實對住呢類人，做既就只可以令到佢肯用返個腦，而唔係屌到佢地要接受自己果套觀點。

睇過呢度好多post都係咁，對方咩都唔理就屌佢係港豬，到佢俾你地屌到肯用腦思考啦，但原來佢唔認同你既觀點，咁就屌佢五毛，咁就唔係要人思考啦，係想人認同你之嗎。

純有感而發，預左俾人鬧五毛

有時認真回答人
換黎既係Hea應

久而久之 連野都唔想講

好唔鐘意群體 但係自己一個又生存唔到

呢個又係npc嚟

Twitter而家亂bam出npc meme嘅人

npc 係只會遵從程式去做野
唔存在對抗程式既意識或行動

巴打有冇諗過開個page 有系統地教育下港豬

其實你係冇辦法證明除咗你自己以外嘅任何人係咪NPC
你永遠唔會係佢，唔會知道佢諗咩
只可以由對方嘅行為推測佢係咪NPC
但你永遠冇辦法證實

所以最終唔係互相批鬥邊個係NPC
反而應該係每人各自自省

驚撚到
一用就bam

冇咁多精力

Thinking, Fast and slow 呢本書其實就係就係帶出左NPC呢點

直觀同反射式思維（NPC)因為慳水慳力 所以人類好多時都依賴佢

Slow thinking 係好需要精力 心機 能量 人類只有響少數情況下用

講到尾 人類根本就唔係我地想像中咁理性既動物

講NPC會唔會高估香港人
自私 目光短淺 學識只限於搵食相關 儒弱怕事 比支那同港共政府食住唔係無原因
部份亦對政治有種無力感,好似自己付出都無用,亦都係上述原因,主要缺乏一個出色領袖帶領,本身個人力量好小
就算出黎想做小小野改變社會,但心諗點解要為班廢柴港豬付出
唔解決以上問題 咩都唔洗講

邊度黎咁多蔣介石

對唔住，㩒錯負皮

好多人捨棄咗與生俱來嘅自由意志

你咁樣等於鬧晒用 windows 同 mac 既人

How?自由意志唔等於絕對自由wo

不如講下全民都唔係NPC，咁又點

一樣都有深思熟慮既藍絲、左膠同中產港豬個喎 就算你有哲學家既頭腦思維都唔代表有行動力 咪做鍵盤戰士囉

咁點先叫自由意志？

知道自己做緊乜

agger，唔好發夢
共狗有心裝人，幾十年前一開波就係入侵海關同警隊之類，有武力既紀律部隊

認住孽瘤，老賊建華呢幾個賣港賊，無佢地出賣警隊訓練系統，唔會咁快比共狗間諜入去到改到成班警察變晒做今日既猶差
去到今日，起碼9成已經係洗好腦既猶差，再講乜都唔會聽到入耳

要變，一係突然間無晒干擾，一係要有強力既第三勢力調停，比到班猶差慢落來思考，load到其實港共一向只係搵佢地做磨心

如果一個人領袖魅力，大到足以令到而家班學壞晒，唔會用腦既低學歷猶差，反思再倒戈的話
我寧可佢走入泛民，治下班散沙唔好只係掛住自己份糧好過

連登呢個正負評系統都係培養左一埋NPC
彷彿多正評就係正確
多負評就係錯
當大家見到果個post或者reply多正評或負評，就好想會按下大多數果一方，潛意識係想選擇大家都認為正確既事，而無真係實際思考過

唔係搵食相關，係即食相關

係明明自己無料，但又唔使令自己變得有料，又可以搵到食既學識

我有inner speech 我仲以為自己痴線

深思熟慮就唔會蠢到信共狗吧
起碼都唔會蠢到連個春袋都賣埋比人揸住吧？

一大個西藏做人版
大把比人鬥到就死，要走難落來香港既知識份子做人版，睇到晒信共狗有咩下場

李嘉誠有獨立思想我就信，其他打死都唔信

講政治嗰班咪又係有一大堆npc

成日都同自己講野